新手想添置鋼琴

小妹跟老師學咗一個月琴
發現彈琴嘅樂趣真係無與倫比
但每次都要去琴房租好辛苦
長期book唔到 啲琴又舊 最戇鳩係走走地音
去琴行睇過發現部部都幾萬起

去琴行試咗唔同價位嘅琴同電子琴
實在唔喜歡電子琴個手感 所以應該唔會考慮

想問下各位覺得要預幾錢買
或者有無巴絲想放二手琴
（唔想收推銷所以唔留tg了，你留tg我會搵返你）

感激不盡

放心啦我一定會好錫部琴

有心學咪分期供部琴囉，Yamaha直身琴都係幾雞嘢咋嘛...

係
但我無credit card所以做分期要搵屋企人
但我唔知應唔應該買咁貴
驚俾佢地鬧 雖然係自己錢
3萬有分期都ok

YAMAHA直身電鋼琴好似八千至幾皮都有，model唔記得咗係585定858嗰類

好處係有得插Headphone嘅，如果唔係練琴嗰陣會俾屋企人屌

CLP系列

Roland手感似啲真鋼琴
Yamaha有啲輕

真心想學好鋼琴嘅就買部好少少嘅真琴，二手琴好多古惑嘢的。
至於電子琴或者數碼琴就無乜必要都唔好諗，幾萬蚊部nord都唔會同真琴一樣，除非你要做埋編曲創作嗰啲，咁數碼琴會多啲effect可以玩

二手琴剩係好考慮買人地家用一手大琴行買返黎個啲

唔好買琴行或琴倉二手琴 佢轉左啲cheap野你都唔識睇

我反而覺得買數碼鋼琴好啲
yamaha clavinova 系列三、四萬蚊嗰啲都已經可以做到接近真琴嘅touching
clp-600系列仲配埋cfx、bosendorfer呢啲演奏級三角琴嘅音色
又可以較琴嘅音量同插headphone，夜晚練琴一定唔會嘈到人。唔係你彈真琴隔籬鄰舍一定會聽到
同埋數碼鋼琴又可以錄音。平時練琴最好就係練完可以聽返自己彈成點，你會發現同你以爲自己彈緊嘅嘢好唔同，邊啲位錯拍子或者處理得唔夠好都可以即刻搵返出嚟，咁先進步得快
而且最緊要係數碼鋼琴唔洗tune音，真琴起碼一年要tune一次
同埋尤其香港呢啲容易潮濕嘅天氣，對一部真琴嘅影響都好大，喺香港要好好保養一部真琴真係唔容易
我覺得三四萬嘅電子琴可以享受到咁多嘢真係可以考慮下
po主可以上網睇下啲review，去通利試多兩試先再決定

夜晚有得練係幾爽
但我夜晚要返工都無幾可會掂

其實有無揀二手琴嘅方法呢
我見carousell有啲萬零嘅二手靚琴(好似)

點講好呢
心入面對電子嘢都係好抗拒
我覺得電子聲音直頭唔應該用喺非edm類音樂
就算有日電子琴性價比高過真琴
都係過唔到自己
But anyway thank you!

知道

我以為係愈輕愈好添
係咪都係買返日本琴好啲？

要輕不如買keyboard算啦

有部想放，唔想阻住屋企啲位

邊有得撈埋講
咁一定係又輕又反應快彈得最爽

Pm jor!

長遠黎計一定係揀真鋼琴
數碼鋼琴即使模仿到鋼琴嘅聲音同觸鍵
不過有好多發聲都模仿唔到
例如佢只會因你嘅力度決定大細聲
初學都還好嘅 純粹練下基本技巧
不過如果要考試或者真正細膩咁處理一首作品
數碼鋼琴一定做唔到個感覺

其實有時通利柏斯嗰啲做特價
二萬零蚊就可以買到大牌子琴 仲有得分期添
可以考慮下

利申 鋼琴老師

Why so rude??

唔該晒你
我喺通利見大部份都5萬up
再睇睇 如果有啱就買
無嘅有巴打想放都可以睇下

特價真係抵好多 等特價先買

同意呀
我上年買咗個數碼琴
我依家已經想換咗佢...
因為做唔到想要個種聲
但係屋企冇位可以擺

有冇巴打住公屋又買咗直立琴？
想參考吓點擺

垃圾房大把啦

電鋼琴都唔得咩？不過公屋擺真琴會好易後悔，收工放學返到嚟又嘈住屋企人睇電視，夜啲你一彈又有實Q上嚟拍門，放假早啲起身練又嘈住屋企人瞓。

咁多制肘

講堅，人哋杜自持做紅館都係用XF8，對上一個顧家輝演唱會都係用CVP最高Model，演唱會都係用電鋼琴。

除非你屋企好大地方，同唔怕嘈到鄰居先話買部真鋼琴啫，重要只係學緊，對聲同手感有冇咁高要求

唔係話質疑大家嘅專業同打擊你哋，而係學樂器都真係要現實啲諗，係唔係真係有咁嘅需要咁嚴謹先

電鋼琴可以插headphone自己喪彈

對聲真係有要求，聽過自己彈一首歌，
係屋企用數碼琴同琴行用直立琴係兩回事。
大細聲好難捉得準。

同埋手感都完全唔同，
次次去學琴前都要習慣吓彈得用力d，
隻腳踩踏板又要抬高d同用力少少踩。

學緊係想學最好嘅手法，
不過現實係殘酷嘅

Thanks參考
我完全冇諗到鄰居
咁我都係打消念頭

識得兩個演奏二級嘅咁，屋企整部CVP-709訓練，自己出去租個地方擺Boston UP132教學/都係自己練

參考下囉如果屋企千幾呎又唔會嘈到人，買咩都得啦，係咪咁講先

屋企好細真係算數

唯有去多d琴行練直立琴

公屋U1 利申無房
試過一次11點後彈比食Q拍門 自此之後好少11點後彈
最緊要有心 又話咩怕嘈到隔離屋 屋企人訓教 我就唔信你淨係得個啲時間彈
公屋打開門 隔離開個電視機都嘈到仆街啦

對要返工既人黎講，幾好既真琴都唔係好多時間可以彈

我有部yamaha p515 數碼鋼琴想放， 係yamaha p 系列最高階，用木制琴鍵，手感一流，真琴取聲

想放一萬多d , 買左半年左右，9成5新。

數碼鋼琴好處係一來細部，二來幾時練都唔怕嘈到人。 仲有唔少功能同聲可以玩

有冇興趣？

條條邨嘅鄰居都唔同，家家有本難唸的經，個個都要自己衡量，諗清楚啲先好。

好處係啱手感啱聲，壞處就上面講咗，大家真係咁好彩，地方夠，屋企人唔會罵你五個鐘都練同一句好煩好嘈，鄰居又唔會搞你先算

另外，調轉諗﹐你練琴，屋企人都會阻到你
電子琴塞住對耳，練得專心啲
電子琴係啱啲細空間
返工一日練半個鐘就用電子琴，keep 住啲技巧
放假先出街租琴房用真琴練

利申：樂器撚，但係唔係彈琴，香港要就到時間，你又唔嘈住人，人哋又唔嘈住你，仲要返工，真係好難

真係好多掣肘。

好簡單一個例子，部琴你間房擺唔落，咁擺廳；你老豆又聽Hi-Fi，夜啲老母又要睇電視，十一點後噪音條例又生效時段。

當你好彩，份工放星期六、日，你可以盡情練，但你平日Check下個Chord，練scale練手指，都有機會嘈，咁心浮氣躁嘅環境之下，啲嘢都點樣練得好？

我彈結他，我音色都好高要求，彈電結他，但係隻膽Amp 5W開一格都好大聲。
最唔嘈嘅方法就用ampplug/入電腦戴耳機練，但係真係好撚難聽；

但係我對音色嘅要求係30w膽Amp開到七度先好聲喎，咁樣係大聲到全邨人都聽到喎(絕冇誇張)，咁我開唔到呢個聲量又覺得唔好聲，咁唔通我唔練？

木結掃Chord又嘈，爬格仔又嘈，總之咩都好嘈；你叫我買枝靜音結他練，但係我對手感好有要求喎，枝結他又唔係我彈開嗰枝，咁我又唔練嗱？

大家玩音樂，對手感音色方面都有一定要求我明白，但係環境所限，唔通真係十件事，有一件事唔啱就唔做咩？

其實係要拎個平衡點，你諗下呢度重係文化沙漠嘅香港喎，再極端啲咁講，你畫畫，你啲顏料陣味大味啲，都有機會有人會投訴啦講堅。

不過都係嗰句，你住緊千幾二千呎就可以唔使理我

屋企搬屋想放部琴

大家都好辛苦

我夜晚會去琴房練樂器
十一二點都仲會有人收工嚟練
但係其實好攰
不過無得揀
我玩管樂，唔出聲跟本練唔到
夜晚我會讀下譜，㩒下制咁

如果我件樂器有出電子樂器，我都會買
難聽還難聽，唔使左就右就，幾時都練得
有空間先拎返本身件樂器嚟練

不過最緊要睇自己時間
如果返開夜，日頭屋企唔太嘈又可以靜靜哋練
實係買真琴最好
始終唔同其他樂器，有位放幾件喺度

但係喺香港買電子琴定鋼琴，我會諗咗空間同可練性先

Real
想完全合心意，都係投胎算

如果唔彈得，再靚既琴都只係件裝飾

又多樣嘢要抹

我返夜多數日頭練所以唔驚
同埋佢地平時聽開我練結他
我諗多部琴都ok掛...

你地啲鄰居咁惡㗎咩
我全部都由細玩到大 互相尊重

結他聲勁極都唔會穿幾層樓，但鋼琴可以

你知唔知點解開show要用電子琴...？
係因為電子琴多啲effect俾佢哋用，同埋鋼琴喺現場收音係好困難嘅一件事嚟..
你估下佢哋練琴學琴係用真琴定電子琴？
唔好本末倒置